<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思想汇报 on Codesign</title>
    <link>https://example.com/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5/</link>
    <description>Recent content in 思想汇报 on Codesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>总结 | 生活与思想汇报20191111</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A520191111/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A520191111/</guid>
      <description>Apple Watch series 5 我少有的在今年九月份熬夜看完了苹果2019秋季发布会，可惜整场下来让我几乎没有看到什么亮点。Apple Watch series 5 更是除了屏幕常亮与指南针以外，没有太多的迭代，只是在材质上加入了价格更贵的钛金属，其他基本都是软件层面的升级。侧面也能看出，Apple Watch这个产品在苹果眼里已经日趋成熟，进入了ticktock时期。或许后面很长一段时间内，都会保持这种隔代升级的趋势。
不过我还是选择将Apple Watch series 3更新到了 series 5.其实series 4出来的时候，series 3的非全面屏已经被秒到自闭了，更薄的机身，更大的显示面积，独占的表盘，都让series 3变得极为尴尬。Apple Watch 虽然并不是 iPhone 那样的必不可缺，但已经渐渐变成我生活的一部分。如果有一天出门忘记了，会感觉一天没有安全感。
总体体验结果还可以，开启常亮的状态下，一天用下来还会剩余60%~50%的电量，晚上开了飞行模式，那么可以用两天。屏幕常亮确实还是有用，我在晚上骑单车的时候，不用刻意抬腕了，只需要手背向内放置即可。
双十一的套路 历年双十一都是被电商炒的不可开交的日子，好像今天你不购物，就亏了几个亿一样。但商家毕竟是商家，还是有很多套路在里面。
比如计划给妻子买的防蓝光眼镜，11月1日就早早交了定金，等到昨天支付尾款发现，价格已经降到交定金的时候了，所以即使你没有提前预定，昨天购买也能获得一样的价格。
因此，不用去赶着电商节购物，何时使用，何时下单即可。
给群晖升级硬盘 自从买了群晖DS218+之后，我只买了一块西部数据的蓝盘，容量只有1T，另外一块500G的硬盘是个二手盘，很让我担心哪天报废。所以目前我在上面存放的电影库。随着我翻出了很久之前存在电脑里的照片，我发现可能容量会逐渐撑满，于是趁双十一，我在淘宝下单了希捷的酷鱼2T盘。
只不过因为我没有做raid,所以更换硬盘的问题还是比较苦恼，估计只能通过硬盘底座去拷贝数据了。
制定计划 前阵子制定了简单的未来三年计划，包括生活、饮食、习惯、学习等。想要把不足之处慢慢补齐，再就是加强身体的锻炼，做到德智体全面发展，以最好的姿态迎接三十而立的到来。
读书还是一件应该慢慢找回来的感觉。少年的我，因为没有电子产品的烦扰，经常把父亲爱读的书也拿来读，但随着生活的不断变化，环境的变化，人逐渐浮躁起来，过多的时间都被互联网占据。想要多次找回曾经的感觉，借此三年计划之际，也不求能很快转变，只需要慢慢恢复，逐渐充实自己即可。
总结 这段时间因为各方面的原因，其实生活还是有些无序的，距离2020年越来越近，所有目标计划又该提上日程。
加油。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 ｜ 生活与思想汇报 20190811</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190811/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190811/</guid>
      <description>群晖与NAS折腾的落幕 在经历了小主机对于各类开源NAS和黑群晖的折腾之后，最终我还是入手了**群晖DS218+**这款机器，虽说只有两盘位，对RAID不友好，但考虑到我还处于入门阶段，再加上暂时还没有那么多资料，所以两盘位也够用。我添加了定时任务提醒我每个月备份资料到移动硬盘。毕竟重要的资料还是不能只放在一个地方。
不过群晖是真的贵，这样的硬件规格，威联通应该只需要一半价格就够了。
机械键盘 之前一直没感觉机械键盘好在哪里，噼里啪啦的声音没有好感。但我最近整理书桌，把三年的旧电脑搭建成一个桌面主机的时候，发现需要一款键盘，而一般键盘没法做到全键无冲，所以我还是选择了雷柏500这款入门的机械键盘，茶轴声音还是大一些。自带的键帽实在是没法分辨字体，我自己购入了大碳彩色键帽，现在好多了。
也算是对机械键盘有了一些认知。
个人博客 闲来无事折腾自己的博客，发现了一个开源的博客系统叫做ghost，很耐看很轻便。但搭建起来着实费劲。因为我的虚拟主机用的cloudlinux轻量系统。而且空间有限。虽说好不容易搭建起来了，但在上传图片的时候一直报错，不知道是何原因，反复下了几个版本都是这样。而静态版本的所需组建buster又多年遗弃导致无法生成。最后还是换回了wordpress，而且惊喜发现有一款ghost主题，虽说作者的网站已经404了，但还是挡不住我自己进行优化。
现在博客的样子就是经过我自己优化后的。自己加上网络贡献的代码，添加了标签、归档和个人三个页面，并对其中代码进行了优化，虽然还有些不完善的地方，但整体已经与ghost无异了。
总结 近来其实最大的感受就是生命在于折腾。我这颗折腾的心不知道还会这样多久，见到新奇的事物就忍不住尝试一把。不过虽然折腾的过程很痛苦，经常夜不能寐，满脑子都是这件事如何解决，但过程让我学会了不少东西。时间虽说用在了折腾上，但也不能叫做浪费。毕竟能学到东西，才是折腾的目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 | 生活与思想汇报 20190527</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190527/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 12:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190527/</guid>
      <description>角色转换 在工作上，工作重心从原来的设计与用户体验，向产品经理倾斜，最明显的变化就是关于产品整体规划与设计开发流程的内容越来越多。虽然自己对这方面还不是特别擅长，但也在努力学习这方面的相关知识，争取能尽快完成工作角色的转换，为后续的职业规划打好基础。
瘦客户机与NAS 搭建家庭的NAS早就是我的打算了，毕竟随着时间流逝和家庭角色的转变，需要及时保存的照片视频越来越多。其实最省事的NAS应该是买一台群晖，无奈价钱还是有点高。 最近在淘宝淘了一台惠普的瘦客户机，价格大概不到300，打算在家里装一个NAS系统，除了做存储和家庭媒体，还能做主机折腾一下。 不过在这期间，我也由于只是个linux菜鸟，所以遇到了很多坑。我前前后后尝试了freeNas、openmediavault、unbuntu、debian、windows server 2016等，但由于学习成本的缘故，最后还是换回了群晖系统。 不过有一点始终不明白，国产的U-NAS系统无论如何刻录都无法进行引导。 现在最大的问题就是，无法外网访问，尝试过内网穿透，还是不很理想。
笔记软件 之前一直在用印象笔记收集所有文章，作为一个全平台的归档应用。但让我一直感觉不爽快的是印象笔记的编辑器实在太难用了，就连基本的行间距都没有，而默认的间距又窄的可怜。虽然上了markdown编辑器，但现在只有mac和windows客户端支持，生成的文章在移动平台只能查看不能编辑。 我在写作长文的时候，一直在用Ulysses。虽然这个编辑器改成订阅制后争议颇大，但依靠着其精美的排版、强大的自定义主题以及其他特性，还是博得了我的青睐。
Bear也是我一直在用的一款笔记软件，虽然没有自定义主题、外部文件夹、不支持表格等缺点，但从整体的美观度、流畅性及体积来看都是很不错的笔记软件。虽然目前没有全平台，但开发者说正在设计网页版，想必会是个不错的选择。
待办事项 之前为了全平台，开了滴答清单的会员，也因为滴答清单功能越来越丰富，既有日历又有提醒事项，还加入了习惯、番茄钟、看板，越来越像worktile的项目产品管理了，因为功能繁杂反而失去了焦点和使用核心。 我计划还是换回Things+系统日历，还是比较习惯简约、流畅型应用，有时候软件的功能越是丰富，其可能带来的效率会反而下降。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
