<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>B端 on Codesign</title>
    <link>https://example.com/tags/b%E7%AB%AF/</link>
    <description>Recent content in B端 on Codesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/b%E7%AB%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>C端与B端产品设计之路</title>
      <link>https://example.com/p/c%E7%AB%AF%E4%B8%8Eb%E7%AB%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/c%E7%AB%AF%E4%B8%8Eb%E7%AB%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid>
      <description>C 即Customer，也就是消费者产品，个人用户或终端用户，使用客户端，如微信、微博、网易云音乐等； B 即Business，也就是商家/企业产品，为工作或商业目的使用的系统软件、工具或平台，如京东云、腾信云、ERP系统等。  一、相同点 1. 都是给用户/人使用 无论C端还是B端产品，无论个人用户还是企业用户，设计最终目标用户都是人。
2. 都需要兼顾用户体验与业务之间的平衡 都需要提升用户体验，B端产品并非不是面向大众消费者就不再注重用户体验，对于业务更复杂的企业用户来说，兼顾业务同时，保证用户体验还是必须的。
3. 都需要坚守产品设计的核心思想 在什么场景下为怎样的用户采用什么方法解决哪些问题。
二、不同点 1.目标用户 C端：
C端产品不管从服务范围、渗透力、密度都远远超过B端，原因是因为它面向的用户群体更广泛，用一个核心功能解决大多数人的一个主要诉求，我们每个人随时随地都可以成为C端用户，可选用的产品也非常多，产品团队更多的思考是让我们更长时间的停留在产品上面，让用户有更高的粘性和活跃度，需要利用产品的特色功能和优质体验来吸引我们，并解决我们在生活便利和情绪方面的问题，让我们享受这些服务并为此买单。
B端：
B端产品虽然服务于企业，但使用者也是个人。只是个人代表了组织中某个角色而已。我们的产品需要提供给这类角色使用，而非某个人使用。
例如：A和B都是项目经理，虽然A在日常是个活泼少女，喜欢购物、短视频、逛街等，B喜欢宅在家里、打游戏、看书，但他们个人喜好无法影响系统功能设计。
2. 使用场景 C端：
 自由度非常高； 使用场景碎片化； 考虑留存用户，减少流失率； 操作直接、信息简洁、有娱乐性、社交性、可倾诉； 为解决生活问题而生，寄生于我们情绪之中。  B端：
 为工作使用，长时间使用，沉浸式； 使用频率可预测，不带个人喜好； 个人情绪无法左右使用场景； 严谨的流程设计、贴近现实的场景面积； 低风险、高效率、数据精准； 为解决工作上的问题而生，寄生于企业制度。  3.业务和本质 C端：
 满足自我情绪； 提供增值功能，如权限、VIP等； 通常只有一个核心功能，多个辅助功能； 盈利方式：内容付费、广告付费、平台抽成、增值服务。  B端：
 共同完成一个目标； 业务逻辑复杂多变； 满足工作需要，非单一功能产品，包括多项功能的组合及嵌套应用支持； 盈利方式：按功能模块付费、按使用人数付费、需求付费、后期维护费用。  4.产品需求 C端：
 需求来源多样化，如拉新、促活、留存、转化、裂变； 竞品分析、数据分析、用户行为分析； 需求直接来源于用户的行为和反馈； 需要关注市场流向趋势，关注用户偏好及意见； 引导用户产生共鸣，通过运营手段，增加转化概率和裂变的辐射面积。  B端：
 基于已有的“业务”形态，把传统线下工作，通过程序化、系统化、信息化转换为线上行为，使业务的流转效率更高，办公成本更低； 需求来源于产品战略定位、各部门对接、租户个性需求。  5.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
