<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>手账 on Codesign</title>
    <link>https://example.com/tags/%E6%89%8B%E8%B4%A6/</link>
    <description>Recent content in 手账 on Codesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%E6%89%8B%E8%B4%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>印象自由模板笔记本使用体验</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>现在社会电子化加速，用纸笔记笔记的人群日益减少。越来越多的人选择使用云笔记、备忘录，辅以电脑、手机、平板为输入输出设备，记录生活工作中的一切。
但不可否认的是，纸笔仍然是最为快捷、学习成本最低的记录方式。会议纪要、日记、周记、手账……各种类型的笔记，在笔尖自由流动，挥洒自如。随之而来的也就有了问题：笔记本到底应该设计成什么样子，才能满足最多人群的需要？
或许在下面的文字中，可以找到答案。
很开心在印象笔记的活动中，拿到了抢先体验的自由模板笔记本。
封面 这是一个第一次拿上手就与众不同、惊艳四方的笔记本。PVC的封皮，光滑圆润，耐磨防水，对笔记页起到很好的保护作用。封扣上最为标志性的印象笔记新建按钮，标识着每次打开，都是一次全新的记录。翻开来看，钢圈紧实有力，怕是能把整个笔记本塞满也能依然坚挺。
内页 这次笔记本附送了很多活页模板供体验使用。除了常见的方格和空白以外，最令人惊喜的是各类体验模板。
体验内芯包括了会议纪要、待办事项、周记、四象限、读书笔记、观影记录、康奈尔、手机模板8种模板。
笔者也在自己有限的能力内试着使用了几种模板作为体验，但上手时间、对模板的熟悉度都有限，相信随着不断使用，定能找到最适合自己的方式，极大提高笔记效率。
纸张厚实，但书写起来阻力适中，也不会因为油墨而浸纸，翻到背面也不会透字，整个体验非常流畅舒服。
下面简单说一下个人感觉可以值得优化和改进的地方。
 PVC材质的笔记本封面，尽管耐磨、防水，外观惊艳，但同时也带来了一些弊端，比如因为透明，不得不单独拿出一页作为封面，否则笔记内容会暴露在外面。建议官方可以增加一页磨砂材质的扉页； 当前的封面感觉尺寸略大，与内芯之间还有很多空间，虽说能起到更好的保护作用，但感觉在手中握持感不是最佳，可以再做权衡； 主打自由模板的各类内芯，的确给用户带来了更多发挥空间，但因为初次上手，没有任何教程，部分模板还是学习成本稍高，比如待办事项、读书笔记、观影记录等，建议官方可以提供一些样例，辅助用户快速上手； 可以将模板与印象笔记客户端的模板结合起来（可能官方就是这个意思？）使用客户端扫描的时候，对应建立相应的模板笔记； 脑洞一个：不知道可否推出更多自由模板笔记本的周边，比如自由色彩的专用书写笔、自由标签纸、自由模板工具尺等。  总体来说，这次拿到手的笔记本还是很惊艳的，假以时日，多多练习，相信可以给生活和工作带来极大的便利。
不久的将来，你走进会议室，或是回到家中，坐在咖啡馆里，躺在草地上，取出自由模板的印象笔记本，选一页最适合当下的内芯，静静地书写下属于你和印象的时光。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
