<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Codesign</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Codesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2021 01:59:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>两年祭</title>
      <link>https://example.com/p/%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E7%A5%AD/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 01:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E7%A5%AD/</guid>
      <description>两年了，还是时常会在梦里相见，醒来依旧泪眼。
当许多记忆变成回忆的时候，难免变得柔弱起来，何时何地能够想起，悲喜交加。喜的是那些回忆多么美好，以至于可以写一本书来；悲的却是也只能拿文字和图片来寄托对那些时光的怀念。
惭愧的是，随着我们年龄渐长，需要担待的责任越来越多，无论是平时工作还是生活，父母还是子女，都消耗了大量的精力，只能在午夜睡前，望着窗外朦胧的天空和逐渐消失的星点，把回忆的指针拨回那些年，重映一遍。
今年春节，好在疫情没那么严重，得以与家人一起过年。与祖母的团聚，大多数时光因为Anny的陪伴而变得欢快，但总也会提起祖父的那些日子，一些啼笑皆非的趣事，一些惊险光怪的经历，一些甜蜜温馨的时刻。
但也许每个人的心底都会有那么一丝没落与心酸。
十几年前我初到北京读书的时候，父亲的极力鼓动和积极策划，得以让祖父祖母与我们一起，在他们垂暮之前再次去游玩了北京。当时因为北京奥运会刚过，鸟巢、水立方等设施也是很火热，京城的旅游氛围很浓，他们一行都很开心，除了返程的时候，闹了惊险的一幕。
彼时祖父的血栓已经压迫腿部神经，走路不便，加上因为其他事情耽误了时间，差点错过火车。今年春节我们聊起来的时候，还是庆幸着，虽然那一幕我未曾目睹，但我的脑海里，满都是祖父一瘸一拐，步履蹒跚的样子。
自从工作以来，与祖父见面的时间极少，虽然很多短假期我还是坚持每次都回去看望他一眼。相见时他脸上开心的笑容，像极了小时他骑着大梁自行车下班回来抱起我的时候。
开始祖父会托父亲跟我说，想要一个竹制拐杖、一个收音机之类的，我虽每次回去，都想着买点什么，却又真的不知道他真的需要什么。直到有次，母亲说祖父的病情重了，变得不爱说话，言辞不清，但见到我时还是努力地问我过得好不好。我笑着说爷爷你得保重身体，还得抱抱重孙子呢。每次心里都努力想着，那一天早一些到来吧。
那一天还是没有到来。
祖父走的时候，因为种种原因，还是没能见到Anny一面，所以每次梦里相见的时候，我都下意识恳求这场梦能再长一些，再长一些就好。
哪怕让我再多讲一些，您的重孙女有多么可爱和优秀也好。
但想必，祖父在天上，或者在我躺在床上的那片星空里，都已经看到了这一切吧。毕竟每个梦里，我都看到祖父过得很好，他的腿不再不便，言辞不再模糊，精神矍铄，有一种军人的坚毅和帅气。也许那是我小时候错过的岁月里，他真正的样子。
但我还是想您啊。
真的想您。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何使用印象笔记打造子弹笔记体系</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%89%93%E9%80%A0%E5%AD%90%E5%BC%B9%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BD%93%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BD%BF%E7%94%A8%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%89%93%E9%80%A0%E5%AD%90%E5%BC%B9%E7%AC%94%E8%AE%B0%E4%BD%93%E7%B3%BB/</guid>
      <description>子弹笔记是美国的赖德·卡罗尔最早提出的一种高效、快捷的笔记方法，被称为“互联网时代重新定义效率的超级笔记术”。在他的《子弹笔记》一书中，主要宗旨还是希望使用纸笔进行记录，这当然是最好的办法。不过并不是所有人都习惯使用纸笔，或者有精力去使用，既然是互联网时代，那么我们完全可以把子弹笔记电子化，而全平台高效率的「印象笔记」就是个很好的平台。
过滤与沉淀——思想清单 既然是高效利用，那么我们就需要首先对每天产生的纷杂思想进行过滤与沉淀。在印象笔记里，新建一个「思想清单」的笔记，在里面分为「正在做的」、「应该做的」和「想要做的」三栏，分别对思想进行归类。 要诚实的记录，以便于认清自己的时间与精力分配。然后逐个询问自己：哪些是重要的事情？哪些是紧要的事情？把既不重要也不紧急的事情可以划掉，剩下的就是你需要规划的了。 思想清单可以每周循环一次，用来过滤与沉淀主要任务事项。
高效记录，拒绝繁琐 之所以称之为「子弹笔记」，就是让每条笔记像子弹一样，精准、简练、快速、高效。在记录之前，我们可以定义一些笔记类型。 以下是我自己在印象笔记里，结合超级笔记的模块所定义的类型，每个人可以根据自己的喜好进行定义，没有对错，适合自己就好。你甚至可以使用emoji的表情让你的笔记更加好看，但记得，最好不要定义太多类型，否则会分散你的注意力。 建立「集子」 「集子」是子弹笔记的模块，通常包括索引页、未来记录、月度记录、每日记录、思想清单以及其他你自己定义的个性化集子。
1. 索引页 索引页相当于目录，是纵览子弹笔记全局、便于查询的入口。我们在印象笔记里新建「索引页」，得益于超级笔记的「关联笔记」功能，可以很容易地将已经写好的笔记插入其中，做成索引。 注意：不要提前做索引页，要在内容页面完成以后，再将其添加到索引。
2. 未来记录 未来记录页是对未来一段时期内的规划，如果有本月未完成的任务也可以放在其中，便于后续安排到其他月份。 下图是《子弹笔记》图书中，对未来记录页的一次制作和迁移。 我们可以在印象笔记中建立「未来记录」页，并附上记录周期，可以根据实际情况每季度或者每半年一次，然后在内容区域对每个月进行分区整理。 3. 月度记录 月度记录是整个月计划的概览，只需在本月开始时，将计划的重要事项记录其中。当然，本月的重点事件也可以记录，方便后续进行查询。 我们新建「月度记录-X月」的笔记，并建立表格，把事件和任务分开。事件按照每天进行记录，任务则是本月要完成的事情，方便日后进行拆解。 4. 每日记录 每日记录不同于日记，子弹笔记只需要像流水账一样的记录，但要把每件事情都归类并用最简单的语言描述出来。还记得最初我们定义的符号吗？把今天的事情按「符号+句子」的形式写在印象笔记里面即可。 这样的好处是避免了你刻意组织语言、堆砌辞藻的时间，只需最简单的语句，既便于记录，也方便回溯。 其他集子 当然，如果你感觉这些笔记不能满足你的需求，还可以根据个人需求建立其他集子，例如食品清单、购物记录、用药记录、阅读记录等等，记得都要写好标题，并且加入到索引页，便于查找。 相信这些页面，你都能在印象笔记的模板专区找到，只需要新建的时候使用就行了。 尾巴 子弹笔记的核心，是快速记录，在最短的时间内找到最重要的事情，告别盲目忙碌。子弹笔记不限定记录的内容，记录什么完全凭自己。你可以把每天的琐事、好玩的事情、行程、习惯都记录进去，也可以把每日打卡放进去，但要记得，**一定要简化语言，提炼核心。**不要试图使用多么华丽的修饰去描述，也不要过多阐述可有可无的事情。久而久之，你不但能形成「极简」的笔记与生活习惯，还能借助印象笔记这个平台，让你的「生活记录」便捷、快速。
 最后，你可以在下方链接查看或保存文章里我所建立的模板，当然，最好是按照自己的习惯，形成属于自己的子弹笔记体系。 子弹笔记-未来记录 子弹笔记-思想清单 子弹笔记-月度记录 子弹笔记-每日记录
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于B端产品的输入框设计</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%85%B3%E4%BA%8Eb%E7%AB%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%A1%86%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%85%B3%E4%BA%8Eb%E7%AB%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E7%9A%84%E8%BE%93%E5%85%A5%E6%A1%86%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;B端产品中，一个较为重要的信息录入角色是&lt;strong&gt;文本输入框&lt;/strong&gt;，输入框承载着一个页面内信息录入的主要入口。那么在输入框的设计中，我们经常遇到哪些问题，需要注意哪些事项呢？笔者根据网上的文章做了一些整理，供大家参考。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 | 生活与思想汇报 20200513</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20200513/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 14:37:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20200513/</guid>
      <description>效率工具 我去年购买的滴答清单高级会员到期了，一年都在用它作为我的任务清单工具。直到我在某个帖子里发现一个问题，那就是** iOS 端的滴答清单通知没有走 Apple 的同步机制**，导致了如果你在网页或者 mac 端建立了任务，如果没有在 iOS 上打开滴答清单，那么它是不会被同步的。我在致信滴答客服以后得到的回应是，将在未来改进。 于是我没有再继续续费，而是切换到了之前在用的清单，Things 3。
相信很多人也很熟悉这款软件了，界面条理清晰，交互更是生动易用，逻辑严谨，但又有一种极简主义的风格。 有人会说，Microsoft To Do不香吗？ 但是 To Do 没有 Apple Watch 端呀。
iOS、macOS，不像 OS 自从更新了 iOS 13 和 macOS Catalina 之后，真是问题不断。iOS 自从 13.4.1 开始，除了莫名的卡顿以外，很多界面都有一定几率出现错位、缺失、无法加载的情况，单单是状态栏无法加载完整的问题我就遇到过好多次。macOS 更是一言难尽，就连备忘录导出 PDF 都会出现错位，很多 32 位软件无法使用更是导致兼容性大打折扣，真让我怀疑这一次是不是 Apple 团队做出来的产品。 好在 WWDC2020还有一个月就开始了，不知道 iOS 14 会不会带来惊喜。 至少把 bug 解了吧。KPI 啊 Criag。
新的 EDC 前段时间，工作原因需要使用 Adobe After Effects，但 AE 的缓存文件确实是大，对于硬盘空间只剩 90G 的我来说真是不敢玩火，记得前年用 AE 渲染语音动画，搞的我的硬盘最后生生吃满。 于是我从京东购买了一块高速的闪迪 SSD 移动硬盘，固态硬盘体积小，还做成了防水防尘防摔的外观，随身携带真是感觉不要太好。我把 AE 的缓存文件夹设置在移动硬盘里也没有出现什么问题，不过缺点就是价格太贵了，基本是 1G 需要一块多钱的样子。 于是我的新的 EDC 变成了：iPhone 8、Apple Watch Series 5、AirPods 2、闪迪 SSD 移动硬盘、钥匙、口罩、移动电源（iPhone 8 实在是扛不住了），还有一个无印良品的单肩小挎包。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>纷繁世界里的不忘初心——Everpen上手体验</title>
      <link>https://example.com/p/%E7%BA%B7%E7%B9%81%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%87%8C%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83everpen%E4%B8%8A%E6%89%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E7%BA%B7%E7%B9%81%E4%B8%96%E7%95%8C%E9%87%8C%E7%9A%84%E4%B8%8D%E5%BF%98%E5%88%9D%E5%BF%83everpen%E4%B8%8A%E6%89%8B%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>你还会写字吗？
纸和笔，或许是最经典，也是曾经最常用的文字输出工具了。思维通过笔杆，从笔尖慢慢倾泻到纸张上面，变幻成各色各样的线条与图案，灵感被一点点变为现实。然而，在科技飞速发展的今天，我们的精力每时每刻都被电子产品占满，就连文字输出的工具，也逐渐被各类编辑器代替。指尖敲打在硬邦邦的键盘上，极少听到笔尖在纸上的沙沙声了。
我今天想要聊一聊的，就是如何在科技纷杂的现在，回归经典的纸笔体验。
**再次感谢印象笔记，**让我能在第一时间体验到了又一款带黑科技的新产品，Everpen。
其实我之前对于这类智能笔了解并不是特别多，也正是如此，我才对Everpen有着特殊的期待。
包装与设计 经典的绿色塑料硬壳，包裹着深色的套装盒。像书本一样摊开来看，左侧是与Everpen搭配使用的印象笔记点阵本，本子下面是一年高级会员卡和说明书。右侧则是那根静静躺着的Everpen，还赠送了三根替换笔芯，最后还有一根Micro USB充电线。
第一眼看到Everpen的时候，它透着的类金属光泽让我一度认为会比较重，但拿起的时候却发现重量很轻，而且分布的很匀称，不会有头重脚轻的感觉，这样在书写的时候比较容易适应各种姿势。
笔身采用了6063系航空铝材，直径大概1cm左右，整体非常干净，甚至笔帽上也没发现有任何的图案和文字。最后，我终于在笔帽的底端看到了印象笔记的logo。
把智能点阵本翻开来看，你会发现它的纸张是灰色的。包装盒里有一张小卡片，上面写明了原因。
点阵本的纸张很厚实，印刷清晰规整，丝毫没有因为是附赠的笔记本而缩减成本。
配对 在获得测试版的印象笔记APP以后，我发现在笔记本列表多出了一个「印象笔」的分类。将手机蓝牙打开，取下Everpen的笔帽，此时进入「印象笔」的笔记本，就可以进行配对了。配对以后，会自动生成一个笔记本，在选择封面样式以后，就可以进行书写了。
整个配对过程还是很容易上手的。
书写 既然是回归纸笔体验，书写自然是最关键的一环。之前购买过的印象笔记本的纸张，书写感觉就十分优秀，而这次最关键的体验还是在于这根笔的本体。
官方介绍说笔芯的油墨有三种，可以任意购买使用。我的笔芯应该是油性笔芯，所以写起来稍微有点涩，更像是以前的圆珠笔的体验。如果习惯中性笔的手感，建议购买中性笔芯。
书写过程十分自然顺畅，几乎不会有断笔的现象发生。因为是任意角度都可以书写，所以我特意在写的时候转换了各个角度，以测试识别情况，发现360度基本可以无死角的同步笔迹。这一点无疑大大降低了书写的成本，不必特意注意笔杆的方向。
在速度方面，官方宣称刷新帧数大约在200fps，我在书写过程中一边盯着手机，发现的确同步过程像「德芙巧克力一样丝滑」。这感觉，简直比我在使用Apple pencil在iPad上书写还要迅速，因为这类纯电子笔在书写的时候，还是能肉眼感觉到延迟，而Everpen将书写体验回归到真正的纸笔，同时又实时同步到印象笔记里，实现了一举两得，完美融合了传统与科技。
那么，如果没有网络，或者不打开印象笔记的情况下呢？
Everpen支持离线存储，大约可以寸4.5万字，可以连续书写8个小时。也就是说，你可以充满电在一天之内随便书写，完全不必担心文字会丢失。哪怕你的本子落在公司了，回到家里只要打开印象笔记的APP，今天书写的内容就全部同步到印象笔记里了。 同步的速度跟书写的内容有关系，如果内容很多，同步起来还是需要一定的时间的。
此外，同步的印象笔记的内容还支持手写识别文字的功能，官方宣称能达到95%以上的识别率。只需要点击一下「保存到我的笔记」，APP会自动将该页的内容及识别的文字一起保存到笔记本里，方便直接对内容进行搜索和二次处理。
在这里提一个小建议，并不是所有内容都适合识别转为文字，比如图像绘制、工业制图、原型设计等等，如果强制转换，会变成乱码，希望后续可以增加一个选项，「是否需要转换文字」，这样灵活度会更高一些。
另外，还可以随时回放书写笔迹的动画。这个场景让我联想到了会议演示，或者制作绘画教学，一边播放录像一边讲解或者回忆书写的时候的灵感，那瞬间的感觉，像时间倒流一样。
不过我暂时还没有找到导出动画的办法，希望后续可以加入此功能。
使用场景 目前就我个人体验来看，Everpen的使用场景有以下几点：
 会议纪要：手写会议纪要保证速度，然后会后扫描到印象笔记备份，顺便OCR成文字进行会议记录群发； 头脑风暴与产品原型： 产品设计前期手绘草稿图，然后同步到印象笔记备份，还可以后续开展评审会议进行复盘； 视频会议与演示： 将手机（或后续的pc端）投屏，然后everpen+笔记本作为手写板模式，实时同步并在大屏或者投影上演示； 随手记、随手画： 随时手写、手绘记录，定期整理到印象笔记归档； 记手账、子弹笔记： 日常记录手账或子弹笔记，而后定期整理到印象笔记归档，必要时生成文字。  建议 从个人体验角度出发，我认为Everpen后续可以优化或者新增的功能有以下几点：
 当前Everpen的末尾，充电口是裸露的，容易进灰、进水，或者被爱咬笔习惯的人破坏，建议增加防尘塞，或者类似Apple pencil的防尘帽； 由于Everpen只能搭配智能本使用，建议在智能本增加Everpen的收纳功能，方便直接将笔卡在本子上； 当前版本的笔迹同步到印象笔记以后，笔迹和该页都无法删除，且页的顺序无法调整。对于电子文档来说，编辑、删除都应该灵活一些； 由于是通过点阵本上的点来进行笔迹同步的，所以当使用一些工具制图，挡住了识别点的时候将无法同步笔迹，建议官方可以增加一些这方面的教程，或者提示用户旋转笔的方向来修正问题； 可以新增一些同步笔迹的共享，比如在局域网环境下可以同步笔迹给团队的伙伴，这样可以更加方便进行头脑风暴； 希望后续可以推出不同颜色的笔芯，辅以不同模板页的纸质笔记本，覆盖更多场景； 笔迹还可以除了采用OCR以外，单独导出为PNG图，这样方便从印象笔记里输出到其他应用（比如幻灯片、PS）或者社交途径使用； 另外，是不是可以把这根笔当做扫描仪使用呢？  总结 Everpen 在整体使用过程，从配对、绑定，到书写、同步，还是很容易上手的，笔本身重量很轻，虽然多了相机模块，但并不影响随身携带。即使没有带本子，单独作为书写笔也是很好的体验。可以说，带上Everpen，以后所有书写的内容，都会被悄悄记录下来，就像印象笔记一样，有一个「第二大脑」默默的收集和整理着你一天的灵感。 打开印象笔记，这个助理会把内容迅速、准确的呈现给你，供你进行复习、整理和复盘。
整个套装包含了智能本（内含方格和空白两种模板）、书写笔、三根替换芯、充电线和一张印象笔记一年高级会员激活卡，不到400元的售价，性价比还是不错的。如果你正在使用印象笔记，那么Everpen绝对是工作和生活上的加成利器。
如果你还没有用印象笔记？
快去下载吧。
尾巴 科技是什么？ 想必我们大多数人在踏入科技社会后数十年甚至数百年，都无法准确说出它的定义。但科技的美妙之处就在于这里，它融入生活，又改变生活，却悄无声息。 很多原本传统而经典的东西，都慢慢的科技化，但科技却并不是改变我们初心的工具。 电话从接线员变成折叠屏手机，不变的是那一声“喂”。 马车从畜力变成无人驾驶，不变的是人们对路程的挑战。 饮食从粗粮变成杂交水稻，不变的是文明的进步和人类的传承。 而内容输出，从石刻木雕，到笔墨纸砚，从活字印刷，到虚拟键盘，不变的是人们头脑里，昙花一现的灵感的碰撞与交织。 我喜欢印象笔记，不单单喜欢她的产品理念，更喜欢她那一片幽幽的绿色带给我的安全和稳定，Everpen则带着我，从频繁而机械地在屏幕前敲击着键盘，到找回那曾经喜欢的，写在纸上的踏实与自由。 Everpen或许有很多相似的产品，它们或多或少有着优势和劣势，但这些产品所给我们传达的，都是在纷杂的内容产出，缭乱的科学技术之间，我们应该怀念，或者不应该忘记的，那落在纸上的一笔一画，和合上笔记本后的安心坦然。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 | 生活与思想汇报20191111</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A520191111/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A520191111/</guid>
      <description>Apple Watch series 5 我少有的在今年九月份熬夜看完了苹果2019秋季发布会，可惜整场下来让我几乎没有看到什么亮点。Apple Watch series 5 更是除了屏幕常亮与指南针以外，没有太多的迭代，只是在材质上加入了价格更贵的钛金属，其他基本都是软件层面的升级。侧面也能看出，Apple Watch这个产品在苹果眼里已经日趋成熟，进入了ticktock时期。或许后面很长一段时间内，都会保持这种隔代升级的趋势。
不过我还是选择将Apple Watch series 3更新到了 series 5.其实series 4出来的时候，series 3的非全面屏已经被秒到自闭了，更薄的机身，更大的显示面积，独占的表盘，都让series 3变得极为尴尬。Apple Watch 虽然并不是 iPhone 那样的必不可缺，但已经渐渐变成我生活的一部分。如果有一天出门忘记了，会感觉一天没有安全感。
总体体验结果还可以，开启常亮的状态下，一天用下来还会剩余60%~50%的电量，晚上开了飞行模式，那么可以用两天。屏幕常亮确实还是有用，我在晚上骑单车的时候，不用刻意抬腕了，只需要手背向内放置即可。
双十一的套路 历年双十一都是被电商炒的不可开交的日子，好像今天你不购物，就亏了几个亿一样。但商家毕竟是商家，还是有很多套路在里面。
比如计划给妻子买的防蓝光眼镜，11月1日就早早交了定金，等到昨天支付尾款发现，价格已经降到交定金的时候了，所以即使你没有提前预定，昨天购买也能获得一样的价格。
因此，不用去赶着电商节购物，何时使用，何时下单即可。
给群晖升级硬盘 自从买了群晖DS218+之后，我只买了一块西部数据的蓝盘，容量只有1T，另外一块500G的硬盘是个二手盘，很让我担心哪天报废。所以目前我在上面存放的电影库。随着我翻出了很久之前存在电脑里的照片，我发现可能容量会逐渐撑满，于是趁双十一，我在淘宝下单了希捷的酷鱼2T盘。
只不过因为我没有做raid,所以更换硬盘的问题还是比较苦恼，估计只能通过硬盘底座去拷贝数据了。
制定计划 前阵子制定了简单的未来三年计划，包括生活、饮食、习惯、学习等。想要把不足之处慢慢补齐，再就是加强身体的锻炼，做到德智体全面发展，以最好的姿态迎接三十而立的到来。
读书还是一件应该慢慢找回来的感觉。少年的我，因为没有电子产品的烦扰，经常把父亲爱读的书也拿来读，但随着生活的不断变化，环境的变化，人逐渐浮躁起来，过多的时间都被互联网占据。想要多次找回曾经的感觉，借此三年计划之际，也不求能很快转变，只需要慢慢恢复，逐渐充实自己即可。
总结 这段时间因为各方面的原因，其实生活还是有些无序的，距离2020年越来越近，所有目标计划又该提上日程。
加油。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>设计笔记 | 20190821</title>
      <link>https://example.com/p/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0-20190821/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%AC%94%E8%AE%B0-20190821/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;设计笔记&lt;/strong&gt;是一段周期内，根据网上冲浪及阅读等不同渠道获取的设计、交互、产品思维等领域的笔记，文章大都以摘抄为主，也有少部分自身感受。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>院子里的银河系</title>
      <link>https://example.com/p/%E9%99%A2%E5%AD%90%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%93%B6%E6%B2%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E9%99%A2%E5%AD%90%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%93%B6%E6%B2%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小时候的夏天，天空好似没有现在这般拥挤。屋里热了，搬着小板凳来到院子里，靠在奶奶的身边，抬起头来，一条闪着点点光芒的银带从院子里穿过去，看不到头，也看不到尾。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>利奇马与“香港暴徒”</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%88%A9%E5%A5%87%E9%A9%AC%E4%B8%8E%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%9A%B4%E5%BE%92/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%88%A9%E5%A5%87%E9%A9%AC%E4%B8%8E%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%9A%B4%E5%BE%92/</guid>
      <description>利马果（Pouterialucuma）原产于南美洲的秘鲁和厄瓜多尔，其果实球形，果肉黄色，像煮熟的鸡蛋黄，因为直接吃偏干，通常添加在风味饮料、奶昔和冰激凌中食用，与我国华南、西南地区栽培的蛋黄果特别像。
 就是这样一种看起来无毒无害甚至营养和口感不错的水果，在它的名字被越南划入台风轮值名单以后，变成了夏末之际的一场噩梦。 利奇马，一个8月份开始就如同恶兽一般入侵中国东部地区的超强台风。 我无法想象，当利奇马带着16级的风力，在浙江温岭镇登陆的时候，那里人们的心情。因为即使在8月中旬登陆青岛以后，对山东省的虐待已足够令人感到恐惧。 9日下午，艳阳高照。同事们在手机新闻上陆续看到了利奇马这个名字。当时谁也想不到，这个不知名的水果——至少在我们这边人的眼里是这样——第二天就席卷了整个济南城。 黑云压城，城欲摧。 印象里，我从未见过如此长久，如此长久的暴雨。感觉推开窗户，黑暗抓起一切能抓起的东西，撕成碎屑，变成珍珠般大小的水滴，狠狠地扔在地上。 没有闪电，没有雷声，但足以让人恐惧，恐惧到暴雨持续的三天半里，连新闻也要悠着看。 但就是在如此恶劣的情况下，却并不是所有人都被利奇马征服。 消防员休息间隙在路边用凉水就着吞了11个包子。 电路抢修员哭着不要休息，因为还想多修几条线路。 洪水没到脖颈，死亡就在眼前，没人松手。 恐惧，疲惫，劳累，在他们眼里，仿佛都不存在。 有人伟大，就有人渺小。
2019年7月14日，中国香港沙田区。 雨伞，头盔，不知名粉末，砖块，纷纷向香港警察们袭来。 “暴徒”们用他们认为正确的方式，“表达”着他们对这个世界的不满。 修订法案只是一个导火索，引燃了西方分裂势力和祸港派恶劣的内心，他们鼓动整个香港的青年们，用“正确”的方式做“正确”的事情。 青年，一个热血、冲动、激情的群体。 也是最容易被蛊惑的群体。 为了一个错误的信念，他们甚至不惜一切。工作、朋友、亲人、价值观……统统抛之脑后。理性完全被冲动占满，暴力变成唯一的武器。 有人在地狱朝圣，却认为那是天堂。 “香港暴徒”就像8月初的利奇马一样，席卷着这个繁华的城市，他们试图用恐惧、肆虐征服那里的人们。 在“暴徒”们的背后，西方的几双眼睛目露凶光，像黑暗里的闪电，试图撕开东方版图的缺口。 他们看似庞大，实则渺小。 表面的虚大和狂妄，像觊觎世界的障眼法，躲在乌云、狂风和暴雨背后的，是渺小、低贱的野心，藏得越深，越不敢面世，越遮遮掩掩，越为人唾弃。 利奇马呢？ 它战不胜的，是坚定的信念，是正义的光芒，是伟大的希望。烟消云散后，阳光普照大地，金黄色的温暖像永恒一样。 “香港暴徒”们，终也会幡然醒悟——至少我们希望他们是这样——明白这一切是被鼓动，被蛊惑，被欺骗。他们不是真正的“暴徒”，真正的“暴徒”是不敢见人的利奇马。 终也会像利奇马一样，消失不见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 ｜ 生活与思想汇报 20190811</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190811/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190811/</guid>
      <description>群晖与NAS折腾的落幕 在经历了小主机对于各类开源NAS和黑群晖的折腾之后，最终我还是入手了**群晖DS218+**这款机器，虽说只有两盘位，对RAID不友好，但考虑到我还处于入门阶段，再加上暂时还没有那么多资料，所以两盘位也够用。我添加了定时任务提醒我每个月备份资料到移动硬盘。毕竟重要的资料还是不能只放在一个地方。
不过群晖是真的贵，这样的硬件规格，威联通应该只需要一半价格就够了。
机械键盘 之前一直没感觉机械键盘好在哪里，噼里啪啦的声音没有好感。但我最近整理书桌，把三年的旧电脑搭建成一个桌面主机的时候，发现需要一款键盘，而一般键盘没法做到全键无冲，所以我还是选择了雷柏500这款入门的机械键盘，茶轴声音还是大一些。自带的键帽实在是没法分辨字体，我自己购入了大碳彩色键帽，现在好多了。
也算是对机械键盘有了一些认知。
个人博客 闲来无事折腾自己的博客，发现了一个开源的博客系统叫做ghost，很耐看很轻便。但搭建起来着实费劲。因为我的虚拟主机用的cloudlinux轻量系统。而且空间有限。虽说好不容易搭建起来了，但在上传图片的时候一直报错，不知道是何原因，反复下了几个版本都是这样。而静态版本的所需组建buster又多年遗弃导致无法生成。最后还是换回了wordpress，而且惊喜发现有一款ghost主题，虽说作者的网站已经404了，但还是挡不住我自己进行优化。
现在博客的样子就是经过我自己优化后的。自己加上网络贡献的代码，添加了标签、归档和个人三个页面，并对其中代码进行了优化，虽然还有些不完善的地方，但整体已经与ghost无异了。
总结 近来其实最大的感受就是生命在于折腾。我这颗折腾的心不知道还会这样多久，见到新奇的事物就忍不住尝试一把。不过虽然折腾的过程很痛苦，经常夜不能寐，满脑子都是这件事如何解决，但过程让我学会了不少东西。时间虽说用在了折腾上，但也不能叫做浪费。毕竟能学到东西，才是折腾的目的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>印象自由模板笔记本使用体验</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%8D%B0%E8%B1%A1%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%A8%A1%E6%9D%BF%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>现在社会电子化加速，用纸笔记笔记的人群日益减少。越来越多的人选择使用云笔记、备忘录，辅以电脑、手机、平板为输入输出设备，记录生活工作中的一切。
但不可否认的是，纸笔仍然是最为快捷、学习成本最低的记录方式。会议纪要、日记、周记、手账……各种类型的笔记，在笔尖自由流动，挥洒自如。随之而来的也就有了问题：笔记本到底应该设计成什么样子，才能满足最多人群的需要？
或许在下面的文字中，可以找到答案。
很开心在印象笔记的活动中，拿到了抢先体验的自由模板笔记本。
封面 这是一个第一次拿上手就与众不同、惊艳四方的笔记本。PVC的封皮，光滑圆润，耐磨防水，对笔记页起到很好的保护作用。封扣上最为标志性的印象笔记新建按钮，标识着每次打开，都是一次全新的记录。翻开来看，钢圈紧实有力，怕是能把整个笔记本塞满也能依然坚挺。
内页 这次笔记本附送了很多活页模板供体验使用。除了常见的方格和空白以外，最令人惊喜的是各类体验模板。
体验内芯包括了会议纪要、待办事项、周记、四象限、读书笔记、观影记录、康奈尔、手机模板8种模板。
笔者也在自己有限的能力内试着使用了几种模板作为体验，但上手时间、对模板的熟悉度都有限，相信随着不断使用，定能找到最适合自己的方式，极大提高笔记效率。
纸张厚实，但书写起来阻力适中，也不会因为油墨而浸纸，翻到背面也不会透字，整个体验非常流畅舒服。
下面简单说一下个人感觉可以值得优化和改进的地方。
 PVC材质的笔记本封面，尽管耐磨、防水，外观惊艳，但同时也带来了一些弊端，比如因为透明，不得不单独拿出一页作为封面，否则笔记内容会暴露在外面。建议官方可以增加一页磨砂材质的扉页； 当前的封面感觉尺寸略大，与内芯之间还有很多空间，虽说能起到更好的保护作用，但感觉在手中握持感不是最佳，可以再做权衡； 主打自由模板的各类内芯，的确给用户带来了更多发挥空间，但因为初次上手，没有任何教程，部分模板还是学习成本稍高，比如待办事项、读书笔记、观影记录等，建议官方可以提供一些样例，辅助用户快速上手； 可以将模板与印象笔记客户端的模板结合起来（可能官方就是这个意思？）使用客户端扫描的时候，对应建立相应的模板笔记； 脑洞一个：不知道可否推出更多自由模板笔记本的周边，比如自由色彩的专用书写笔、自由标签纸、自由模板工具尺等。  总体来说，这次拿到手的笔记本还是很惊艳的，假以时日，多多练习，相信可以给生活和工作带来极大的便利。
不久的将来，你走进会议室，或是回到家中，坐在咖啡馆里，躺在草地上，取出自由模板的印象笔记本，选一页最适合当下的内芯，静静地书写下属于你和印象的时光。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C端与B端产品设计之路</title>
      <link>https://example.com/p/c%E7%AB%AF%E4%B8%8Eb%E7%AB%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/c%E7%AB%AF%E4%B8%8Eb%E7%AB%AF%E4%BA%A7%E5%93%81%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid>
      <description>C 即Customer，也就是消费者产品，个人用户或终端用户，使用客户端，如微信、微博、网易云音乐等； B 即Business，也就是商家/企业产品，为工作或商业目的使用的系统软件、工具或平台，如京东云、腾信云、ERP系统等。  一、相同点 1. 都是给用户/人使用 无论C端还是B端产品，无论个人用户还是企业用户，设计最终目标用户都是人。
2. 都需要兼顾用户体验与业务之间的平衡 都需要提升用户体验，B端产品并非不是面向大众消费者就不再注重用户体验，对于业务更复杂的企业用户来说，兼顾业务同时，保证用户体验还是必须的。
3. 都需要坚守产品设计的核心思想 在什么场景下为怎样的用户采用什么方法解决哪些问题。
二、不同点 1.目标用户 C端：
C端产品不管从服务范围、渗透力、密度都远远超过B端，原因是因为它面向的用户群体更广泛，用一个核心功能解决大多数人的一个主要诉求，我们每个人随时随地都可以成为C端用户，可选用的产品也非常多，产品团队更多的思考是让我们更长时间的停留在产品上面，让用户有更高的粘性和活跃度，需要利用产品的特色功能和优质体验来吸引我们，并解决我们在生活便利和情绪方面的问题，让我们享受这些服务并为此买单。
B端：
B端产品虽然服务于企业，但使用者也是个人。只是个人代表了组织中某个角色而已。我们的产品需要提供给这类角色使用，而非某个人使用。
例如：A和B都是项目经理，虽然A在日常是个活泼少女，喜欢购物、短视频、逛街等，B喜欢宅在家里、打游戏、看书，但他们个人喜好无法影响系统功能设计。
2. 使用场景 C端：
 自由度非常高； 使用场景碎片化； 考虑留存用户，减少流失率； 操作直接、信息简洁、有娱乐性、社交性、可倾诉； 为解决生活问题而生，寄生于我们情绪之中。  B端：
 为工作使用，长时间使用，沉浸式； 使用频率可预测，不带个人喜好； 个人情绪无法左右使用场景； 严谨的流程设计、贴近现实的场景面积； 低风险、高效率、数据精准； 为解决工作上的问题而生，寄生于企业制度。  3.业务和本质 C端：
 满足自我情绪； 提供增值功能，如权限、VIP等； 通常只有一个核心功能，多个辅助功能； 盈利方式：内容付费、广告付费、平台抽成、增值服务。  B端：
 共同完成一个目标； 业务逻辑复杂多变； 满足工作需要，非单一功能产品，包括多项功能的组合及嵌套应用支持； 盈利方式：按功能模块付费、按使用人数付费、需求付费、后期维护费用。  4.产品需求 C端：
 需求来源多样化，如拉新、促活、留存、转化、裂变； 竞品分析、数据分析、用户行为分析； 需求直接来源于用户的行为和反馈； 需要关注市场流向趋势，关注用户偏好及意见； 引导用户产生共鸣，通过运营手段，增加转化概率和裂变的辐射面积。  B端：
 基于已有的“业务”形态，把传统线下工作，通过程序化、系统化、信息化转换为线上行为，使业务的流转效率更高，办公成本更低； 需求来源于产品战略定位、各部门对接、租户个性需求。  5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总结 | 生活与思想汇报 20190527</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190527/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 12:35:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%80%BB%E7%BB%93-%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%8E%E6%80%9D%E6%83%B3%E6%B1%87%E6%8A%A5-20190527/</guid>
      <description>角色转换 在工作上，工作重心从原来的设计与用户体验，向产品经理倾斜，最明显的变化就是关于产品整体规划与设计开发流程的内容越来越多。虽然自己对这方面还不是特别擅长，但也在努力学习这方面的相关知识，争取能尽快完成工作角色的转换，为后续的职业规划打好基础。
瘦客户机与NAS 搭建家庭的NAS早就是我的打算了，毕竟随着时间流逝和家庭角色的转变，需要及时保存的照片视频越来越多。其实最省事的NAS应该是买一台群晖，无奈价钱还是有点高。 最近在淘宝淘了一台惠普的瘦客户机，价格大概不到300，打算在家里装一个NAS系统，除了做存储和家庭媒体，还能做主机折腾一下。 不过在这期间，我也由于只是个linux菜鸟，所以遇到了很多坑。我前前后后尝试了freeNas、openmediavault、unbuntu、debian、windows server 2016等，但由于学习成本的缘故，最后还是换回了群晖系统。 不过有一点始终不明白，国产的U-NAS系统无论如何刻录都无法进行引导。 现在最大的问题就是，无法外网访问，尝试过内网穿透，还是不很理想。
笔记软件 之前一直在用印象笔记收集所有文章，作为一个全平台的归档应用。但让我一直感觉不爽快的是印象笔记的编辑器实在太难用了，就连基本的行间距都没有，而默认的间距又窄的可怜。虽然上了markdown编辑器，但现在只有mac和windows客户端支持，生成的文章在移动平台只能查看不能编辑。 我在写作长文的时候，一直在用Ulysses。虽然这个编辑器改成订阅制后争议颇大，但依靠着其精美的排版、强大的自定义主题以及其他特性，还是博得了我的青睐。
Bear也是我一直在用的一款笔记软件，虽然没有自定义主题、外部文件夹、不支持表格等缺点，但从整体的美观度、流畅性及体积来看都是很不错的笔记软件。虽然目前没有全平台，但开发者说正在设计网页版，想必会是个不错的选择。
待办事项 之前为了全平台，开了滴答清单的会员，也因为滴答清单功能越来越丰富，既有日历又有提醒事项，还加入了习惯、番茄钟、看板，越来越像worktile的项目产品管理了，因为功能繁杂反而失去了焦点和使用核心。 我计划还是换回Things+系统日历，还是比较习惯简约、流畅型应用，有时候软件的功能越是丰富，其可能带来的效率会反而下降。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>平行世界，也许就在你的梦里</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E5%B0%B1%E5%9C%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%A2%A6%E9%87%8C/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%B9%B3%E8%A1%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%B9%9F%E8%AE%B8%E5%B0%B1%E5%9C%A8%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%A2%A6%E9%87%8C/</guid>
      <description>&lt;p&gt;梦，从来就是一个神秘而未知的东西。
当我们结束了疲惫的一天，展开紧绷的四肢躺在床上，在黑暗和钟表的滴答声里逐渐睡去，梦，随之而来。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最强大脑，最终还是变成了一场秀</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E8%84%91%E6%9C%80%E7%BB%88%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%A7%80/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E5%A4%A7%E8%84%91%E6%9C%80%E7%BB%88%E8%BF%98%E6%98%AF%E5%8F%98%E6%88%90%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%9C%BA%E7%A7%80/</guid>
      <description>最近被最强大脑的作弊事件刷了屏。
记得第一季播出的时候，我跟家人一起，总是在观看时发出声声感叹，这些奇人异士，看起来真的身怀绝技，让人难以置信，而节目出的题目更是烧脑，有时候需要来回看几次，并且需要在网上搜索资料，才能理解题目的意思。还有最终与国际战队的PK，更是能看到除了国内的牛人以外，脑力竞赛在国际上的百花齐放。
然而自从节目出现高晓松质疑民间奇人以声波频率震碎玻璃杯、郭敬明中途改难度系数分以致与叨叨魏互怼、王昱珩在PK中落败等剧情以后，最强大脑忽然跌落神坛，在观众和网民心里逐渐向综艺节目靠拢，其娱乐性、狗血性大增，有台本、有内幕、有后台等声音层出不穷，更是在后来改了名字和赛制，变成“最强大脑之燃烧吧大脑”。
事实证明，改个名字，换个赛制，仍然无济于事。
最强大脑，已经从最初那个“让科学流行起来”的科技节目，完全沦为主流综艺节目红海的一场秀。
其实综艺秀本来无可厚非，节目在电视台播出，为了避免特殊事故，且让内容呈现更加合理、有起伏，总是会有事先的剧本编排和彩排。这一定程度上会让观众看起来更具有张力，显得内容更加丰富。即使是近几年的综艺类标杆明星大侦探和极限挑战，播出时也能看到明显的剪辑、替身、补拍等痕迹，但这丝毫不影响节目的趣味、紧张和精彩。
但当最强大脑以一种全民普及型的科技类节目出现的时候，俨然一副要把最顶级、最冷门的科学内容传遍世界的姿态，节目会邀请各类脑力俱乐部、各大学知名教授一起磨合题目，基本每一期都会在各论坛掀起讨论热潮。我当时也是费劲脑汁搞清题目以后，却摇摇头自叹不如。
数独、魔方、俄罗斯方块、心算、记牌……这些看起来即易懂却又富有挑战的项目，更是让我们认识到，在我们身边的这些小项目里，居然也能有大乾坤。
可惜的是，在最后一季“最强大脑”，因为某魔方选手事件，节目遭到巨大争议，才变成了“燃烧吧大脑”这个旧瓶新酒的节目。
第一次看新版节目时，我跟家人就感觉到了极度不适，节目没有了过去百花齐放、争奇斗艳的选手，也没有了紧张刺激、烧脑悬疑的题目，有的只是普通海选、竞赛般的选拔。100个选手层层过关，所遇到的大都是很普遍的记忆、识别的节目，却编排成了以竞赛过程的刺激性为主的综艺秀。选手们被冠以不同的名次，然后在下一关卡内重新排列组合，最后选出优秀选手进入所谓的战队进行比赛。
我真不清楚为何要拿出2-3期节目，专门播放海选阶段的内容，还搞的看起来紧张刺激。
看完以后，也记不住这一个个看起来刻意选拔、面容姣好的选手，和他们对应的名号。
就在这时，爆出了云之队三问节目组、叨叨魏人设崩盘的一系列事件，让整个节目彻底沦为一场秀。
从此，网上不断爆出最强大脑里，选手、队长、导演等的作弊、内幕事件，甚至退隐江湖、不避纷争的“水哥“也站出来发声了。
在我看来，要么就好好做一档科普节目，那么就尽可能避免综艺性剧本的出现；要么就做成综艺秀，以热点、流量为主，取悦大众。如果二者结合，难免顾此失彼。而从纯科普变成综艺秀，更是让人有一种硬生生跌落神坛的感觉。
我不知道是不是有些人忘记了初心，我还记得当初，最强大脑节目组被誉为最强道具组，为了每个题目精心制作的道具，甚至会放在演播室供观众近距离亲身体验，那时候的工匠精神，当下看起来也已经荡然无存了吧。
综艺不可怕，秀也不可怕，可怕的是为了秀，把自己是谁都不记得了。
燃烧吧大脑，曾经燃烧的是我们的脑力，现在却燃烧了他们自己。
愿再多一些明星大侦探和极限挑战的节目。
当然我不是说的今年要播出的、换了导演的极限挑战。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你可能没见过的设计类工具</title>
      <link>https://example.com/p/%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%B2%A1%E8%A7%81%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%B1%BB%E5%B7%A5%E5%85%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 15:21:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%B2%A1%E8%A7%81%E8%BF%87%E7%9A%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E7%B1%BB%E5%B7%A5%E5%85%B7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;无意间在Github看到了关于设计类工具的集合，有些工具都不是常见的，但是看起来赏心悦目。于是整理了这篇文章，供后续在工作与生活中使用和查阅。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ant Design 设计原则与价值观</title>
      <link>https://example.com/p/ant-design-%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%8E%9F%E5%88%99%E4%B8%8E%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 01:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/ant-design-%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%8E%9F%E5%88%99%E4%B8%8E%E4%BB%B7%E5%80%BC%E8%A7%82/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本文整理自&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://ant.design/docs/spec/introduce-cn&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Ant Design Documents&lt;/a&gt;文档，供个人参考学习使用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何从After effects中导出GIF格式动画</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8Eafter-effects%E4%B8%AD%E5%AF%BC%E5%87%BAgif%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E5%8A%A8%E7%94%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8Eafter-effects%E4%B8%AD%E5%AF%BC%E5%87%BAgif%E6%A0%BC%E5%BC%8F%E5%8A%A8%E7%94%BB/</guid>
      <description>1. 使用Adobe Media Encoder导出 Adobe Media Encoder是Adobe旗下服务于Premiere Pro等视频编辑软件的媒体解码器。在2008年发布Premiere Pro CS4以后，Media Encoder忽然扶正，从一个附属编码输出端变为输出决断权控制者。拥有多种输出格式的它，便可以导出为GIF格式。
添加渲染队列到Encoder 在时间轴面板上，选定要导出动画的合成为当前和成，然后选择菜单栏的**「合成」-「添加到Adobe Media Encoder队列」**，或者使用快捷键**「Command+Alt+M」**（windows下为Ctrl+Alt+M），即可将当前文件添加到AME软件队列，此时可能需要一点时间来打开Encoder。 设置导出格式 在打开的Encoder软件中，在**「队列」**一栏里，点击**「匹配源 高比特率」**处点击，弹出**「导出设置」**面板，在**「格式」**一栏选择**「动画GIF」**格式。 第一次使用时默认为**「高比特率」**，当选择一次动画GIF后，预设一栏会自动变为**「动画GIF （匹配源）」**，下次直接导出就好了。 选定格式后，还可以对质量、宽高等进行设置。 渲染 设置完成后，点击「开始渲染」按钮，即可渲染成功。
2. 使用第三方插件进行导出 第三方插件有**gifgun**、**gifmagic**等。 存在的共同问题是对AE中文支持不是很好，尤其是**gifgun**，需要合成源名称为英文，否则可能出现问题。 另外**gifmagic**的原理是先渲染出PNG序列，然后在生成gif，我在实验中发现合成速度比较慢，不知道是不是受机器性能影响。 如需**gifmagic**的安装使用教程，请点击这里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的爷爷</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;晴空。万里无云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背阴里的残雪还没有融化，仿佛还在等待着什么。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>逐渐消逝的小年情怀</title>
      <link>https://example.com/p/%E9%80%90%E6%B8%90%E6%B6%88%E9%80%9D%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B9%B4%E6%83%85%E6%80%80/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E9%80%90%E6%B8%90%E6%B6%88%E9%80%9D%E7%9A%84%E5%B0%8F%E5%B9%B4%E6%83%85%E6%80%80/</guid>
      <description>古传腊月二十四，灶君朝天欲言事。云车风马小留连，家有杯盘丰典祀。猪头烂热双鱼鲜，豆沙甘松粉饵团。男儿酌献女儿避，酹酒烧钱灶君喜。婢子斗争君莫闻，猫犬角秽君莫嗔；送君醉饱登天门，杓长杓短勿复云，乞取利市归来分。 ——宋·范成大《祭灶诗》
 转眼间，便又到了小年。
下班前，妻子说，今晚父母不来了，就别吃水饺了吧，昨晚还剩的菜我们烫一下就可以了。 我说，还是买一点吃吧。 只有我、妻子和安妮三个人的小年夜，略显黯淡。本是可以跟父母一起吃火锅煮饺子的，但爷爷和外公身体抱恙，他们不得不忙前忙后，无法抽身。 望着桌子上屈指可数的水饺，我不禁又想起了儿时年味十足的那些日子。 小年其实并不是一个固定的日子，北方大部分是腊月廿三，南方则是廿四，江浙沪地区则是廿四和除夕前一夜都叫小年，还有些地方把元宵节称为小年的。 我们家通常是在廿三日过小年，每到这一天，远村便起了大集，爷爷就早早吃过早饭，骑着自行车赶集买年货。其实我是期盼着小年必买的一件，叫做“糖瓜”。 圆圆的瓜形，外面裹着一层密密麻麻的芝麻，咬开以后里面中空，满嘴黏黏的，充满焦糖味。也有做成长条状的，有时候也不裹芝麻，表面都是一道道的条纹。若没有芝麻，便通身闪着油亮，拿几个摆在盘里，呈到灶台上，给灶王爷吃。 灶王爷就坐在灶台后面的年画里，周围是八仙环绕，小时候盯着灶王画可以脑洞开一天。不同地方买来的灶王画，形象也略有区别。爷爷每次买回来，奶奶总是指着说，这张又不如去年的好看了。 灶王画除了有人物，还会写着这一年的运势，比如今年有几条龙治水，几人几块饼，几人几把锄头。奶奶说，最好的是一龙治水，因为龙多了意见不一致，今年就是要么太涝，要么太旱了。 灶台是换了又换，锅也是换了又换，但灶王画却是每年都要买，都要贴的。 据说灶王爷的来历，还有个小故事。 有个平民叫张生，娶妻之后花天酒地，家业破败以至于流落街头行乞，有一天，他乞讨到了前妻郭丁香的家里，感觉很羞愧，就钻到了锅底下烧死了。 玉帝知道以后，为了让他回心转意，就把他封为灶王，每年廿三、廿四上天汇报家里一年的事情，三十回到灶底。于是民间就有了“小年”一说。 有些地方会给灶王嘴巴涂上关东糖，一来希望上天言好事，二来希望他少说两句话。 糖瓜其实也是这个目的。 当然这都是民间传说了，故事里都蕴含着古人的道理，灶王爷的故事不但希望我们每年年末都回顾一下这一年做了什么，有哪些收获，有哪些不足，也提醒我们新的一年也要记得珍惜每一天的生活，不要辜负了时光。 已经很久没有吃到爷爷买的糖瓜了，因为爷爷身体越来越不好，如今就连言语也有些困难。奶奶为了照顾爷爷，也顾不上这每年的祭灶之日。 凡人总有年老时，时光一去难再知。 我不遗憾逝去的时光，因为那都将成为我的一部分，血和情。 我只遗憾这逐渐流逝的小年情怀，我怕哪一天不剩一分一毫，只能在夜里点点星空和静谧一方，翻起回忆的涟漪，却又好似没有痕迹。 年，逐渐近了，只是这一年的年味，比往常淡了许多。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
