<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>香港 on Codesign</title>
    <link>https://example.com/tags/%E9%A6%99%E6%B8%AF/</link>
    <description>Recent content in 香港 on Codesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%E9%A6%99%E6%B8%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>利奇马与“香港暴徒”</title>
      <link>https://example.com/p/%E5%88%A9%E5%A5%87%E9%A9%AC%E4%B8%8E%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%9A%B4%E5%BE%92/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E5%88%A9%E5%A5%87%E9%A9%AC%E4%B8%8E%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%9A%B4%E5%BE%92/</guid>
      <description>利马果（Pouterialucuma）原产于南美洲的秘鲁和厄瓜多尔，其果实球形，果肉黄色，像煮熟的鸡蛋黄，因为直接吃偏干，通常添加在风味饮料、奶昔和冰激凌中食用，与我国华南、西南地区栽培的蛋黄果特别像。
 就是这样一种看起来无毒无害甚至营养和口感不错的水果，在它的名字被越南划入台风轮值名单以后，变成了夏末之际的一场噩梦。 利奇马，一个8月份开始就如同恶兽一般入侵中国东部地区的超强台风。 我无法想象，当利奇马带着16级的风力，在浙江温岭镇登陆的时候，那里人们的心情。因为即使在8月中旬登陆青岛以后，对山东省的虐待已足够令人感到恐惧。 9日下午，艳阳高照。同事们在手机新闻上陆续看到了利奇马这个名字。当时谁也想不到，这个不知名的水果——至少在我们这边人的眼里是这样——第二天就席卷了整个济南城。 黑云压城，城欲摧。 印象里，我从未见过如此长久，如此长久的暴雨。感觉推开窗户，黑暗抓起一切能抓起的东西，撕成碎屑，变成珍珠般大小的水滴，狠狠地扔在地上。 没有闪电，没有雷声，但足以让人恐惧，恐惧到暴雨持续的三天半里，连新闻也要悠着看。 但就是在如此恶劣的情况下，却并不是所有人都被利奇马征服。 消防员休息间隙在路边用凉水就着吞了11个包子。 电路抢修员哭着不要休息，因为还想多修几条线路。 洪水没到脖颈，死亡就在眼前，没人松手。 恐惧，疲惫，劳累，在他们眼里，仿佛都不存在。 有人伟大，就有人渺小。
2019年7月14日，中国香港沙田区。 雨伞，头盔，不知名粉末，砖块，纷纷向香港警察们袭来。 “暴徒”们用他们认为正确的方式，“表达”着他们对这个世界的不满。 修订法案只是一个导火索，引燃了西方分裂势力和祸港派恶劣的内心，他们鼓动整个香港的青年们，用“正确”的方式做“正确”的事情。 青年，一个热血、冲动、激情的群体。 也是最容易被蛊惑的群体。 为了一个错误的信念，他们甚至不惜一切。工作、朋友、亲人、价值观……统统抛之脑后。理性完全被冲动占满，暴力变成唯一的武器。 有人在地狱朝圣，却认为那是天堂。 “香港暴徒”就像8月初的利奇马一样，席卷着这个繁华的城市，他们试图用恐惧、肆虐征服那里的人们。 在“暴徒”们的背后，西方的几双眼睛目露凶光，像黑暗里的闪电，试图撕开东方版图的缺口。 他们看似庞大，实则渺小。 表面的虚大和狂妄，像觊觎世界的障眼法，躲在乌云、狂风和暴雨背后的，是渺小、低贱的野心，藏得越深，越不敢面世，越遮遮掩掩，越为人唾弃。 利奇马呢？ 它战不胜的，是坚定的信念，是正义的光芒，是伟大的希望。烟消云散后，阳光普照大地，金黄色的温暖像永恒一样。 “香港暴徒”们，终也会幡然醒悟——至少我们希望他们是这样——明白这一切是被鼓动，被蛊惑，被欺骗。他们不是真正的“暴徒”，真正的“暴徒”是不敢见人的利奇马。 终也会像利奇马一样，消失不见。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
