<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>回忆 on Codesign</title>
    <link>https://example.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/</link>
    <description>Recent content in 回忆 on Codesign</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Feb 2021 01:59:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.com/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>两年祭</title>
      <link>https://example.com/p/%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E7%A5%AD/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 01:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E4%B8%A4%E5%B9%B4%E7%A5%AD/</guid>
      <description>两年了，还是时常会在梦里相见，醒来依旧泪眼。
当许多记忆变成回忆的时候，难免变得柔弱起来，何时何地能够想起，悲喜交加。喜的是那些回忆多么美好，以至于可以写一本书来；悲的却是也只能拿文字和图片来寄托对那些时光的怀念。
惭愧的是，随着我们年龄渐长，需要担待的责任越来越多，无论是平时工作还是生活，父母还是子女，都消耗了大量的精力，只能在午夜睡前，望着窗外朦胧的天空和逐渐消失的星点，把回忆的指针拨回那些年，重映一遍。
今年春节，好在疫情没那么严重，得以与家人一起过年。与祖母的团聚，大多数时光因为Anny的陪伴而变得欢快，但总也会提起祖父的那些日子，一些啼笑皆非的趣事，一些惊险光怪的经历，一些甜蜜温馨的时刻。
但也许每个人的心底都会有那么一丝没落与心酸。
十几年前我初到北京读书的时候，父亲的极力鼓动和积极策划，得以让祖父祖母与我们一起，在他们垂暮之前再次去游玩了北京。当时因为北京奥运会刚过，鸟巢、水立方等设施也是很火热，京城的旅游氛围很浓，他们一行都很开心，除了返程的时候，闹了惊险的一幕。
彼时祖父的血栓已经压迫腿部神经，走路不便，加上因为其他事情耽误了时间，差点错过火车。今年春节我们聊起来的时候，还是庆幸着，虽然那一幕我未曾目睹，但我的脑海里，满都是祖父一瘸一拐，步履蹒跚的样子。
自从工作以来，与祖父见面的时间极少，虽然很多短假期我还是坚持每次都回去看望他一眼。相见时他脸上开心的笑容，像极了小时他骑着大梁自行车下班回来抱起我的时候。
开始祖父会托父亲跟我说，想要一个竹制拐杖、一个收音机之类的，我虽每次回去，都想着买点什么，却又真的不知道他真的需要什么。直到有次，母亲说祖父的病情重了，变得不爱说话，言辞不清，但见到我时还是努力地问我过得好不好。我笑着说爷爷你得保重身体，还得抱抱重孙子呢。每次心里都努力想着，那一天早一些到来吧。
那一天还是没有到来。
祖父走的时候，因为种种原因，还是没能见到Anny一面，所以每次梦里相见的时候，我都下意识恳求这场梦能再长一些，再长一些就好。
哪怕让我再多讲一些，您的重孙女有多么可爱和优秀也好。
但想必，祖父在天上，或者在我躺在床上的那片星空里，都已经看到了这一切吧。毕竟每个梦里，我都看到祖父过得很好，他的腿不再不便，言辞不再模糊，精神矍铄，有一种军人的坚毅和帅气。也许那是我小时候错过的岁月里，他真正的样子。
但我还是想您啊。
真的想您。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>院子里的银河系</title>
      <link>https://example.com/p/%E9%99%A2%E5%AD%90%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%93%B6%E6%B2%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E9%99%A2%E5%AD%90%E9%87%8C%E7%9A%84%E9%93%B6%E6%B2%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;小时候的夏天，天空好似没有现在这般拥挤。屋里热了，搬着小板凳来到院子里，靠在奶奶的身边，抬起头来，一条闪着点点光芒的银带从院子里穿过去，看不到头，也看不到尾。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的爷爷</title>
      <link>https://example.com/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://example.com/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;晴空。万里无云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背阴里的残雪还没有融化，仿佛还在等待着什么。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
